{"title": "Hỏi đáp: Bé khó ngủ và bú ít", "question": "Chào bác sĩ !!! Con em hiện đựơc 2 tháng rưỡi, gần đây bé bú rất it và khó ngủ,lúc trước bé bú mẹ và dặm 1 ngày 120 ml sữa ngoài, nhưng máy ngày trở lại đây bé bú mẹ it và không chịu bú ngoài, giấc ngủ bé không sâu, bé ngủ có lúc 15 phút, có lúc 30phút, có khi bé ngủ vài tiếng, mỗi khi ngủ bé quấy khóc rất nhiều. Lúc sinh bé đươc 3kg7 , dài 50cm, tháng thứ 1 bé nặng 4kg8, dài 56cm, tháng thứ 2 bé lên được 700g, tháng nay thi chưa biếtt nhưng hiện tại bé bú ít, và thấy ốm đi rất nhiều.Bé bú similac và 4, 5 ngày mới dj ngoài 1 lần, phân sệt. Lúc được 1 tháng 20 ngày có dẫn bé đi Nhi Đồng, bác sĩ nói bé bình thường và kê toa thuốc aquadetrim, mỗi ngày 1 giọt, APPETON mỗi ngày 1ml, uống vào buổi sáng, nhưng không thấy kết quả gì, vậy bây giờ em cho bé uống canxium corbier được không, bác sĩ tư vấn giúp dùm em bé nhà em bị bệnh gì, và điều trị ra sao? Xin cảm ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng. Xin lỗi vì chúng tôi không thể không khám bệnh mà chẩn đoán và điều trị.,Thân mến,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-kho-ngu-va-bu-it/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khoẻ của bé", "question": "Chào bác sĩ! Em tên Mỹ Lợi, em có 1 vài lo lắng về con của em em mong bác sĩ giải đáp giúp em với. Con em được gần 2 tháng, dạo gần đây con em khó ngủ và ngủ ít lắm ạ, bé không chịu nằm giường ngủ nữa, mặc dù lúc trước bé nằm giường ngủ, bé chỉ thích ẵm trên tay hoặc bỏ vào nôi để trên võng đu đưa mới chịu ngủ thôi, bé hay quấy khóc nữa, bé nhà em ngủ ít nhưng khóc thì nhiều, tối nào bé cũng vừa khóc vừa thức tới tận 12h khuya mới ngủ.Em sinh mổ lúc bé mới sinh thì được 3.3kg, lúc đầy tháng thì được 5kg. Xin bác sĩ giải đáp cho em là con em có bị vấn đề nào không? Chứ bé hay khóc, khóc cả ngày rồi ngủ ít nữa nên em lo lắm. Khi ngủ bé cũng hay vặn mình đỏ mặt, khi ngủ cũng hay phát ra tiếng rên, hay ọc sữa, khi bú mẹ bé hay ra mồ hôi trên đầu, không biết có phải là thiếu canxi hay không? Bé thì bú mẹ hoàn toàn. Xin bác sĩ giải đáp giùm em là sao con em hay khóc và ít ngủ, và giải pháp khắc phục. Em xin cảm ơn nhiều và chúc bác sĩ năm mới nhiều sức khoẻ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để xem bé có bị còi xương do thiếu vitamin D không. Nếu có sẽ được bác sĩ kê toa thuốc phù hợp.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-15535/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tư vấn giúp em", "question": "Em muốn hỏi khi xuất viện em quên hỏi mình có chăm sóc rốn bé hay không và chăm sóc rốn bằng cách nào. Mong tư vấn giúp em", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên để rốn hở, không băng hoặc bôi bất kỳ thuốc gì lên rốn. Nếu rốn chưa rụng thì không tắm ướt rốn, thấm khô nếu rốn bị ướt. Có thể lau rốn mỗi ngày hoặc khi rốn bị dính nước tiểu bằng nước muối sinh lý.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tu-van-giup-em-15514/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cháu đi ngoài nhiều là bị sao ?", "question": "Bác sĩ cho tôi hỏi cháu nhà tôi được 5,5 tháng nặng 8kg, mấy ngày nay cháu đi ngoài nhiều lần trong ngày, lần đầu cháu đi ngoài có dính tí máu những lần sau thì không có, phân lỏng sệt màu vàng, 2 ngày đầu cháu bị mùi không chua, cách 2 hôm sau cháu lại bị lại đi ngoài, sáng ra đi nhiều đến trưa đi vài lần nữa nhưng chỉ són són một ít, phân sệt không sủi bọt màu vàng và mùi chua.. vậy mong các bác sĩ cho biết cháu nhà tôi bị sao, và có cách nào điều trị tốt nhất. Cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn bị tiêu chảy cấp, cần được khám bệnh để có cách điều trị phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chau-di-ngoai-nhieu-la-bi-sao/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tháng bị khụt khịt", "question": "Kính chào bác sĩ! Con gái em hiện được 6 tháng 10 ngày tuổi, lúc hơn 4 tháng cháu bị viêm phế quản đi khám bác sĩ cho uống kháng sinh đã khỏi, nhưng từ lúc uống kháng sinh cháu bỏ bú, em phải bổ sung bioacimin cho cháu được khoảng 1 tuần thì cháu ăn lại, sau khi cháu ăn lại ổn định em ngừng cho uống bioacimin mấy hôm cháu lại lười ăn, em bổ sung bioacimin thì cháu lại ăn ngon miệng hơn, đến nay cháu đã tập ăn bột.Cho em hỏi em có thể cho cháu uống bioacimin trong thời gian dài được không thưa bác sĩ? Có ảnh hưởng đến đường tiêu hóa sau này không ạ? Hơn 1 tháng nay cháu bị khụt khịt em có cảm giác mũi đặc rất nhiều nhưng cháu không chảy mũi, em nhỏ nước muối sinh lý cho loãng ra để hút cũng không ra mũi chút nào, nhưng nữa đêm về sáng cháu khụt khịt nặng tiếng, ngày nào em cũng nhỏ mũi nhưng không đỡ, mấy hôm nay trời lạnh cháu chuyển sang ho, mũi thì vẫn khô nhưng bị khụt khịt nặng hơn. Xin bác sĩ tư vấn cho em cách nào tốt nhất để chữa trị ạ? Cảm ơn bác sĩ rất nhiều. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh vì bé bị viêm hô hấp. Thời gian uống Bioacimin bao nhiêu lâu là tùy thuộc vào tình trạng bệnh cụ thể của mỗi bé. Muốn xác định đúng phải qua thăm khám trực tiếp. Bạn có thể hỏi bác sĩ khám bệnh cho bé để được tư vấn.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-thang-bi-khut-khit/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin các bác sĩ trả lời giúp em, vợ chồng em đang rất căng thẳng. em xin chân thành cảm ơn các bác sĩ", "question": "Bé sinh trước khoảng 1 tháng so với dự tính, ca sinh khó, khi chào đời khoảng vài ngày thì da bé rất vàng khoảng 1 tháng thì hết. Đến nay bé được 4 tháng 24 ngày rồi mà vẫn chưa biết lẫy, chưa cứng đầu. Rất hay khóc và khóc cũng lâu, khi khóc thì chân tay cơ cứng, ưỡn ra phía sau.Khi ăn xong thì rất hay bị trào thức ăn ra ngoài, có khi tự dưng cũng trào, em có đi khám nhi về vấn đề này thì bác sĩ kết luận bé có luồng trào ngược dạ dày thực quản nên hay trớ. Bé không được tinh nhanh như những trẻ cùng tuổi khác. Em đã đưa bé đến bệnh viện nhi trung ương để khám, bác sĩ chẩn đoán bé có dấu hiệu của bại não. Sau đó cho chụp cộng hưởng từ thì kết quả bình thường. Bác sĩ chỉ bảo về phải dành thời gian tập luyện cho cháu và có kế đơn thuốc. Hiện tại vợ chồng em đang rất lo lắng. Vậy các bác sĩ cho em hỏi là chụp cộng hưởng từ có kết luận được bé bị bại não hay không? Và bé nhà em có biểu hiện vậy thì bị làm sao? Xin cảm ơn các bác sĩ và chúc các bác sĩ khỏe mạnh, gặp nhiều thành công. ", "answer": "Chào bạn,,Chụp cộng hưởng từ không giúp chẩn đoán được tất cả các trường hợp bại não. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa Nội thần kinh để bé được chẩn đoán chính xác. Bên cạnh đó, bạn cần đưa bé đi tập vật lý trị liệu và kiên trì tập luyện cho bé nhiều năm.,Chúc bạn nhiều nghị lực.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-cac-bac-si-tra-loi-giup-em-vo-chong-em-dang-rat-cang-thang-em-xin-chan-thanh-cam-on-cac-bac-si/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hướng dẫn bé ăn dặm", "question": "Tôi mới sinh bé đầu nên kinh nghiệm nuôi con khá ít mà bé nhà tôi đã gần đến tháng ăn dặm mong các bác sĩ hướng dẫn giúp các giai đoạn ăn dặm cho bé? 1 vấn đề nữa mà tôi đang băn khoăn là làm sao duy trì được nguồn sữa mẹ trong khi bé ăn dặm? Xin cám ơn! ", "answer": "Chào chị,,Khi bé được 6 tháng là có thể ăn dặm, chị có thể cho bé ăn dặm bột từ loãng đến đặc dần, từ ít đến nhiều dần để bé quen và thay đổi khẩu vị xen kẽ, không nên giữ mãi 1 vị sẽ khiến bé chán ăn. Tùy theo nhu cầu của bé, lúc ban đầu có thể khoảng 1-2 cử ăn dặm 1 ngày, sau có thể tăng lên 2-3 cử. Theo dõi khẩu vị để biết phản ứng của bé trong từng bữa ăn để có những thay đổi phù hợp với bé. Để chi tiết, chị có thể tham khảo trên các web site về dinh dưỡng cho trẻ như trang http://www.dinhduongchobe.org/thuc-don-an-dam-cho-be. Trong quá trình ăn dặm chị vẫn có thể cho bé bú như bình thường, cho bé bú theo nhu cầu của bé. Đây cũng là cách để duy trì nguồn sữa mẹ, cho bé bú đều thì nguồn sữa mẹ sẽ đều. Chị cũng nên uống nhiều sữa “bà bầu”, ăn nhiều thịt bò, ăn cơm nhiều hơn, uống nước nhiều để tăng số lượng và chất lượng sữa mẹ.,Thân mến,KS. Trần Thị Hoan\nPhòng Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/huong-dan-be-an-dam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sàng lọc sơ sinh", "question": "Cho em hỏi, sắp tới em định sinh tại bệnh viện tuyến tỉnh, tại đây không có xét nghiệm sàng lọc sau sinh cho bé. Vậy em có thể đưa bé đến phòng khám trẻ của bệnh viện Từ Dũ để làm xét nghiệm này không ạ. Xin hướng dẫn em cách nào để có thể làm xét nghiệm này cho bé. Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào chị,,Chị vẫn có thể đưa bé lên bệnh viện Từ Dũ để được thực hiện “sàng lọc sơ sinh”. Khi đến bệnh viện chị lên lầu 3 khu N ( số 191 Nguyễn Thị Minh Khai ) phòng sàng lọc sơ sinh của khoa Di Truyền để được thực hiện.,Thân mến,KS. Trần Thị Hoan\nPhòng Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sang-loc-so-sinh-15369/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thiếu canxi ở trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩ! Bé nhà tôi lúc sinh được 2,5kg hiện tại bé được 4kg bé mới được 1 tháng 6 ngày tuổi, khi bé được 20 ngày tuổi thì bé vặn mình suốt đỏ cả mặt và rặn ra 1 ít phân, thỉnh thoảng lại bị ọc sữa, giấc ngủ cũng không sâu giấc hay giật mình, tối ngủ thì kêu ra tiếng rồi ngủ tiếp, bé lập đi lập lại suốt. Xin hỏi bác sĩ cháu nhà tôi có phải do thiếu canxi không, mong bác sĩ tư vấn dùm. Cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Hiện tượng vặn mình ở trẻ có thể là sinh lý, cũng có khả năng là bệnh lý, qua mô tả thì không thể khẳng định bé có thiếu canxi hay không, bạn nên đưa bé đi khám để được xác định chính xác và có hướng điều trị kịp thời giúp bé ngon giấc hơn.,Thân mến,KS. Trần Thị Hoan\nPhòng Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thieu-canxi-o-tre-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thai đạp yếu đi", "question": "Em mang thai tuần thứ 22 em mà em bị sốt xuất huyết, em cũng không sốt cao lắm, chỉ mệt trong người vài hôm rồi khỏi, cho em hỏi có ảnh hưởng tới thai nhi không bác sĩ, vì bình thường thai em đạp rất mạnh vào lúc mới ăn xong và trước khi đi ngủ nhưng hôm nay từ chiều không thấy thai đạp tới tối thì đạp rất nhẹ cũng không nhiều lắm, vợ chồng em đang lo lắng nhiều lắm, vì em chưa tới ngày khám thai, nên không dám siêu âm vì em nghe có thông tin siêu âm nhiều lần sẽ ảnh hương tới cân nặng thai nhi. Mong bác sĩ tư vấn giúp. Cám ơn bác sĩ nhiều", "answer": "Chào bạn,,Siêu âm được chứng minh là an toàn cho thai. Sốt cao có thể làm cho thai nhi mệt. Nếu thai đạp ít, yếu thì bạn nên đi khám ngay. ,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thai-dap-yeu-di/"}
